何栢良倡派警尋留港湖北武漢人

香港大學感染及傳染病中心總監何栢良表示，現時市民與新型冠狀病毒零距離，擔心若廣東省爆發第二波疫情、出現社區爆發的話，本港會「守不住」。

他又指政府現時採取的措施明顯不足夠，強調全面封關不代表暫停所有交通工具，建議仿傚澳門做法派警方到各酒店，找出仍留港武漢或湖北人，安排隔離治療或者返回內地。

他表明自己不呼籲醫護人員罷工，但明白和理解醫護人員有相關訴求，建議如有醫護在道德上感到矛盾，可考慮辭職。

大啲醫護？

應該大唔到
醫護去邊都有人要，移民個個國家搶住收